%%=============================================================================
%% Methodologie
%%=============================================================================

\chapter{\IfLanguageName{dutch}{Methodologie}{Methodology}}%
\label{ch:methodologie}

\paragraph{Fase 0: Onderzoeksvoorstel(12/12-23-01)}

Dit is de voorbereidende fase waar het onderwerp wordt afgebakend, de methodologie wordt uitgewerkt, een kleine literatuurstudie wordt uitgevoerd en de scope van het onderzoek wordt bepaald.

\paragraph{Fase 1: Literatuurstudie(23/01-15/02)}     
De literatuurstudie uit het onderzoeksvoorstel wordt waar nodig verder uitgebreid om de beste oplossingen, problemen... die helpen de onderzoeksvraag beantwoorden uit de bestaande wetenschappelijke lectuur te halen. Dit vormt de basis voor een mogelijk proof of concept, een mogelijke oplossing die een antwoord biedt op de hoofdonderzoeksvraag. 

\paragraph{Fase 2: Requirements verzamelen(15/02-01/03)}

Hier ga ik op zoek naar de verschillende criteria/requirements waar een goede oplossing aan moet voldoen.
\\

Dit gebeurt eerst door interviews te voeren met verschillende stakeholders, de copromotor, developers... om de belangrijkste requirements en flows te identificeren aan de hand van de moscow methode. 
\\

Uiteindelijk komt hier een naar belangrijkheid geordende lijst van pijnpunten en requirements voor een mogelijke oplossing uit.
\\

Verder ga ik in deze fase eveneens op verkenning door de verschillende salesforce functionaliteiten die toepasbaar zouden kunnen zijn voor een mogelijk proof of concept. 
\\
Daaruit komt dan een shortlist van de verschillende functionaliteiten die het meest geschikt zijn om gebruikt te worden.

\paragraph{Fase 3: Ontwerp prototype(01/03-15/03)}
Aan de hand van de opgestelde requirements en de salesforce analyse wordt een ontwerp opgesteld voor het onboarding prototype.
\\

Dit is een lijst met verschillende use cases, wireframes die samen een ontwerp vormen voor de mogelijke onboarding optie. 
\\

Dit ontwerp wordt vervolgens besproken met de copromotor en vervolgens bijgewerkt naargelang de gekregen feedback, om zo tot een afgewerkt ontwerp te komen voor een mogelijke implementatie.

\paragraph{Fase 4: Implementatie prototype(15/03-15/05)}
Hier wordt het gemaakte ontwerp geïmplementeerd binnen het 24flow platform op een developer omgeving. De belangrijkste requirements worden gebouwd met behulp van de salesforce functionaliteiten.
\\

Deze fase leidt dan tot een werkend proof of concept dat een prototype van een onboarding en guidance systeem op het 24flow platform voorziet.
\paragraph{Fase 5: Evaluatie (15/05-29/05)}
Het prototype is geïmplementeerd en nu kijken we in hoeverre het beantwoordt aan de vooraf opgestelde requirements, in welke mate het afwijkt en in hoeverre het verder uitgebouwd zou kunnen worden naar een echte klantomgeving.
\\

Om dit te beoordelen wordt het prototype getest door één of meerdere "nieuwe" personen die nauwelijks ervaring hebben met het platform. Dit kan een nieuwe klant zijn of een andere medewerker.
\\

De testpersonen krijgen een aantal vooraf gedefinieerde taken die typisch zijn voor een eerste gebruik van het platform. Tijdens het uitvoeren van deze taken wordt gekeken in welke mate de tester wegwijs geraakt met behulp van de nieuwe in-app guidance. Daarbij wordt vooral gekeken waar er eventueel verwarring is of een gebrek aan informatie.
\\

Hierbij kijken we naar de tijd die nodig is om taken uit te voeren, welke momenten de gebruiker vastloopt en de mate waarin taken zelfstandig kunnen worden voltooid. Op basis van deze criteria kan dan gekeken worden in welke mate het prototype een oplossing biedt voor de hoofdonderzoeksvraag.
\\

%% Maak voor elke fase (behalve het literatuuronderzoek) een NIEUW HOOFDSTUK aan
%% en geef het een gepaste titel.



