\chapter{\IfLanguageName{dutch}{Stand van zaken}{State of the art}}%
\label{ch:stand-van-zaken}

% Tip: Begin elk hoofdstuk met een paragraaf inleiding die beschrijft hoe
% dit hoofdstuk past binnen het geheel van de bachelorproef. Geef in het
% bijzonder aan wat de link is met het vorige en volgende hoofdstuk.

% Pas na deze inleidende paragraaf komt de eerste sectiehoofding.
In dit hoofdstuk wordt de theoretische en technologische fundering van deze bachelorproef gelegd. Om een gegrond antwoord te kunnen bieden op de centrale onderzoeksvraag, is bestaande academische literatuur en Salesforce platformdocumentatie verzameld en geanalyseerd.
\\

In het eerste deel wordt de literatuurstudie besproken. Na een schets van de bedrijfscontext wordt het proces van onboarding geanalyseerd. Vervolgens wordt de literatuur over in-app user guidance en Digital Adoption Platforms (DAP) verkend.
\\

In het tweede deel wordt de brug geslagen naar de technologische praktijk door middel van een uitgebreide Salesforce-analyse. Hierin worden de native In-App Guidance functionaliteiten van het platform belicht, inclusief de configuratiemogelijkheden en de strikte technische restricties.

\section{Literatuurstudie}%
\label{sec:literatuurstudie1}


\subsection{Context}
Het 24flow-platform is gemaakt in het Salesforce-ecosysteem voor make-to-order bedrijven \autocite{Nelfiyanti2025}, waar workflows vaak complex zijn en variëren per order. Dit betekent dat een fabriek niet precies weet welk product hij zal maken, tot een gebruiker effectief iets koopt of een order plaatst. Een gewone fabriek maakt bijvoorbeeld 1000 dezelfde stoelen, een make-to-orderbedrijf zou dan tien gewone stoelen kunnen maken, één groene, één met extra poten enz. Er is met andere woorden geen standaard pad dat de productie neemt. 
\\

Hierdoor is er dan ook een noodzaak voor digitale oplossingen die heel specifiek voor verschillende productieprocessen kunnen worden gebruikt en het mogelijk maken om elk uniek order efficiënt te beheren. 
\\

24flow is zo een oplossing, het maakt gebruik van de flexibiliteit van Salesforce om voor elk individueel order een dynamisch productiepad te berekenen. Het verbindt engineering, planning en de werkvloer in één visuele en traceerbare workflow. Het zorgt ervoor dat operatoren en teamleden over de juiste informatie en tools beschikken om efficiënter te werken. Hierdoor krijgt elk uniek order, ondanks de mogelijke variatie aan productiestappen telkens de juiste informatie en de meest efficiënte route doorheen de fabriek.
\\

Het platform is gebouwd binnen het Salesforce-ecosysteem met behulp van Apex, de programmeertaal van Salesforce zelf. Salesforce is een algemeen erkend customer relationship management system (CRM)-oplossing \autocite{Pookandy2024}. Een CRM-systeem functioneert als een centraal platform voor het beheren van alle data tussen een bedrijf en zijn klanten. Salesforce voorziet daarnaast allerlei tools om op een flexibele manier data, workflows, gebruikers... te beheren en allerlei opties te geven aan bedrijven om heel specifieke oplossingen te kunnen implementeren die verder gaan dan enkel klantbeheer. 
\\

24flow benut deze flexibiliteit om complexe productiegegevens om te zetten in bruikbare informatie voor de werkvloer. Dit betekent bijvoorbeeld dat een operator of werknemer op de werkvloer enkel de instructies en data ziet die relevant zijn voor het specifieke product dat op dat moment bewerkt wordt, volledig afgestemd op de huidige status van het productieproces.


\subsection{Onboarding}
Onboarding is het proces waarbij een nieuwe gebruiker voor het eerst in contact komt met een applicatie, of andere toepassing en de manier waarop die gebruiker hierbij wordt begeleid. Die begeleiding of sturing kan verschillende vormen aannemen, het kan gebeuren aan de hand van een menselijke uitleg, walkthroughs of handleidingen. \autocite{Madhwacharyula2023} 

Hierbij zijn er telkens verschillende voor- en nadelen te vinden:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Menselijke uitleg:} Een menselijke uitleg is zeer interactief en zorgt voor de meeste flexibiliteit, er kunnen complexe vragen gesteld worden en er kan heel diepgaand begeleid worden. Wel is het heel tijdsintensief en niet schaalbaar voor grotere groepen.
	\item \textbf{Walkthroughs:} Dit zijn stappenplannen die gebruikers stapsgewijs door een applicatie of interface leiden. Deze hulp is direct aanwezig in de applicatie zelf, dit kan bijvoorbeeld gebruikt worden voor het opzetten van een nieuwe configuratie of applicatie. Als de gebruiker daarentegen vastloopt of vragen heeft, is hier weinig ruimte toe, het is veelal een zelfsturend proces.
	\item \textbf{Handleiding:} Dit is het meest statische hier, het is bedoeld als zelfsturend werk, als document om zonder enige vorm van interactie een gebruiker te helpen met een taak. Vaak is dit ook de manier om een uitleg nog eens te kunnen raadplegen, een naslagwerk dat altijd beschikbaar is om terug iets in op te zoeken.
	\item \textbf{Video tutorial:} Een handleiding kan echter ook de vorm van een video aannemen. Hier heb je een soort combinatie van walkthrough, menselijke uitleg en handleiding. Stapsgewijs wordt er iets uitgelegd en de gebruiker kan op zijn eigen tempo werken, hij kan immers pauzeren wanneer nodig. Wel is hier geen interactie en ziet een tutorial meestal de specifieke situatie van de gebruiker niet.
\end{itemize}

Onboarding speelt een grote rol bij de first time user experience (FTUE), de eerste interactie die een gebruiker heeft met een bepaalde applicatie, en waar de mening van die gebruiker over de applicatie fundamenteel gevormd wordt. 
\autocite{CascaesCardoso2017} Een goed ontworpen onboardingproces helpt gebruikers niet enkel om de basisfunctionaliteiten te begrijpen, maar verhoogt de kans dat zij de applicatie blijven gebruiken.
\\

Effectieve onboarding betekent immers beter begrip, minder frustraties en een goede gebruikerservaring van de applicatie op de lange termijn.
Onderzoek van \textcite{ChukwunonsoNweke2025} over verschillende onboarding technieken toont dat walkthroughs die een gebruiker stap per stap begeleiden ervoor zorgen dat die gebruiker de nieuwe kennis beter begrijpt en onthoudt dan bij een eenmalige menselijke uitleg.
\\

Goede onboarding zorgt ervoor dat alle onderdelen van een applicatie stapsgewijs geïntroduceerd worden, en telkens met de nodige context getoond worden. Dit betekent dat een gebruiker de juiste functies en informatie krijgt die op dat moment relevant zijn voor hem, bijvoorbeeld gekoppeld aan de taak die hij op dat moment aan het uitvoeren is. Verder kunnen tutorials en walkthroughs hierbij een grote hulp zijn om gebruikers gemakkelijk wegwijs te maken met een bepaalde interface of applicatie.
\autocite{Kedzielska2023}
\autocite{Melenciano2025}
\\

In tegenstelling hiertoe kan slechte onboarding  leiden tot frustratie, verwarring en zelfs het verlaten van een platform, dus het verlies van een klant.
\autocite{CascaesCardoso2017}
\\

Moderne onboarding gebeurt tegenwoordig vaak via in-app systemen, contextgevoelige prompts, interactieve tutorials en walkthroughs. Deze aanpak zorgt ervoor dat de gebruiker op het juiste moment de juiste informatie of hulp krijgt. \autocite{Acar2020, Akiki2019}

Deze methoden zijn effectief omdat ze een gebruiker minder overweldigen met alle informatie op hetzelfde moment:
\begin{itemize}
	\item \textbf{In-app systemen:} Het gebruik van in-app systemen voor onboarding betekent dat de nodige hulp direct in de interface is geïntegreerd.
	\item \textbf{Contextgevoelige prompts:} Hierbij spelen contextgevoelige prompts dan in op de specifieke acties die een gebruiker uitvoert, dit kan bijvoorbeeld als een pop-up zijn wanneer een gebruiker een ingewikkelde functie opent.
	\item \textbf{Interactieve tutorials en walkthroughs:} Deze combineren deze systemen: zij laten de gebruiker stapsgewijs handelingen uitvoeren en geven directe feedback binnen de applicatie met behulp van onder andere zo'n prompts. Ze zijn in staat om de uitgevoerde handelingen van de gebruiker te controleren en direct bij te sturen waar nodig.
\end{itemize}

\subsection{In-App User Guidance}
Het concept in-app user guidance, of letterlijk het sturen van gebruikers tijdens het gebruik van een applicatie, betekent dat een gebruiker alle nodige info en hulp kan vinden binnen de applicatie. Volgens \textcite{Acar2020} is het voor gebruikers moeilijk en demotiverend indien hulp enkel beschikbaar is in bijvoorbeeld handleidingen, tutorials... en gebruikers zelf actief op zoek moeten gaan naar de juiste oplossing.
\\

 Ze duiden erop dat gebruikers hulp zouden moeten krijgen op het exacte moment dat ze die nodig hebben en dat deze hulp dus contextspecifiek moet aangeboden worden. Bijvoorbeeld wanneer een gebruiker voor het eerst een nieuw onderdeel van de applicatie gebruikt, krijgt hij een korte tip of aanwijzing over dat specifieke onderdeel. Hierdoor krijgt de gebruiker dus relevante informatie precies op het juiste moment, zonder dat hij zelf overdreven ver moet zoeken.
\\

\textcite{Akiki2019} dan heeft het over de praktische implementatie van zo'n user guidance, de studie toont aan dat hulp voor gebruikers direct kan ingebouwd worden in de gebruikersinterface via contextgebonden prompts en interactieve elementen. Dit onderzoek laat eveneens zien dat gebruikers die op deze manier geholpen worden, efficiënter kunnen werken en minder vastlopen dan wanneer ze zelf op zoek moeten naar alle juiste oplossingen.
\\

Daarbovenop toont onderzoek over digital adoption platforms (DAP) dat het integreren van contextspecifieke en interactieve ondersteuning binnen enterprise applicaties het aanleren van zo'n complexe systemen verbetert.\autocite{Handrich2024}
\\

Een DAP is een softwarelaag bovenop een applicatie die de gebruiker actief stuurt binnen deze applicatie. Het begeleidt een gebruiker bijvoorbeeld door de juiste knoppen te laten oplichten, of door pop-ups te tonen op het juiste moment. Het maakt dus gebruik van allerlei in-app guidance functies, walkthroughs en dergelijke meer om een gebruiker wegwijs te maken in vaak complexe systemen. Hoewel een DAP vaak een externe tool is heeft Salesforce deze functionaliteit rechtstreeks in zijn systeem geïntegreerd.
\\

Immers kunnen de bestaande tools van Salesforce voor in-app guidance, zoals walkthroughs, interactieve prompts enz. gezien worden als een dergelijke DAP laag die gebruikers in staat stelt om actief begeleid te worden terwijl ze in de applicatie werken.

\subsection{Synthese}

Deze literatuurstudie biedt de theoretische basis om de onderzoeksvragen te beantwoorden. Wat betreft het probleemdomein toont de theorie rondom First Time User Experience (FTUE) aan waarom complexe systemen zoals 24flow vaak een steile leercurve hebben en hoe slechte onboarding leidt tot frustratie. 
\\

Daarnaast biedt de theorie over in-app guidance en Digital Adoption Platforms (DAP) binnen het oplossingsdomein een direct antwoord op de vraag hoe vergelijkbare software-applicaties omgaan met onboarding. Technieken zoals interactieve walkthroughs en contextgevoelige prompts blijken significant effectiever dan statische handleidingen. Met deze inzichten als basis, richt de rest van dit onderzoek zich op de praktische toepassing ervan. Om deze in-app begeleiding succesvol te realiseren, is een technische verkenning nodig van de functionaliteiten die het Salesforce-platform hiervoor biedt.
\\


\section{Salesforce Analyse}%
\label{sec:Salesforce analyse}
Voordat er een technische oplossing voor de onboarding van 24flow kan worden uitgewerkt, is het essentieel om te begrijpen welke functionaliteiten Salesforce standaard aanbiedt. Eerst worden enkele specifieke begrippen uitgelegd, dan worden de kerncomponenten van de Salesforce In-App Guidance belicht, zoals prompts en walkthroughs en de configuratie hiervan. Vervolgens wordt besproken welke limitaties deze componenten hebben. 
\\

\subsection{Technologisch Kader en Begrippen}
Om de technische context van dit onderzoek te verduidelijken, worden enkele belangrijke componenten en begrippen van het Salesforce-ecosysteem hieronder kort toegelicht. Deze fundamentele definities steunen op de officiële platformdocumentatie \autocite{SalesforceDevDocs}.

\begin{itemize}
	\item \textbf{Lightning Experience (LEX):} De moderne, component-gebaseerde gebruikersinterface van Salesforce. LEX fungeert als een modulaire werkomgeving waarin componenten op flexibele pagina-layouts kunnen worden geplaatst.
	
	\item \textbf{Lightning Web Components (LWC):} Het moderne framework voor het bouwen van gebruikersinterfaces binnen Salesforce, gebaseerd op de huidige webstandaarden (HTML, moderne JavaScript en CSS).
	
	\item \textbf{Salesforce Lightning Design System (SLDS):} Een uitgebreid framework van CSS-richtlijnen en UI-componenten. SLDS zorgt voor een consistente visuele stijl en gebruikerservaring die naadloos aansluit op de standaard Salesforce-interface.
	
	\item \textbf{Apex:} Een objectgeoriënteerde, sterk getypeerde programmeertaal die op de servers van Salesforce wordt uitgevoerd. Het stelt ontwikkelaars in staat om complexe logica te implementeren.
	
	\item \textbf{Custom Metadata Types (MDT):} Een specifiek type record dat wordt gebruikt voor het opslaan van configuratiedata in plaats van transactionele bedrijfsdata. Metadata is uniek omdat de records zelf als onderdeel van de applicatiestructuur worden beschouwd.
	
\end{itemize}

\subsection{In-App Guidance Tools}

Volgens de officiële specificaties van Salesforce is de In-App Guidance-functionaliteit opgebouwd uit twee fundamentele hoofdelementen: \textit{Prompts} en \textit{Walkthroughs}, die ondersteund worden door uitgebreide configuratiemogelijkheden. Deze componenten worden in de volgende delen besproken aan de hand van de officiële In-App Guidance documentatie \autocite{SalesforceIAG}.

\subsubsection{Prompts}
Een prompt is een losstaande aanwijzing die is ontworpen om de aandacht van de gebruiker te vestigen op specifieke elementen, acties of updates binnen het systeem. Salesforce onderscheidt drie specifieke prompts, elk met een eigen functioneel doel:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Targeted Prompts:} Dit zijn vensters die visueel verankerd zijn aan een specifiek UI-element, zoals een invulveld, knop of tabblad. De prompt wijst met een pijl direct naar het bijpassende element en maakt de rest van de pagina grijs, hierbij zijn er twaalf verschillende posities die de prompt kan innemen ten opzichte van het element. 
	\\
	
	\textit{Toepassing:} Dit is uiterst effectief om een gebruiker heel gericht te sturen naar bepaalde knoppen of velden die op dat moment essentieel zijn. (bijv. een prompt die naar een nieuw toegevoegde knop wijst, waardoor de gebruiker direct op de hoogte is van de nieuwe functionaliteit.)
	
	\item \textbf{Floating Prompts:} Dit zijn pop-upvensters die niet aan een specifieke knop zijn gekoppeld, maar los over de interface zweven. Deze prompt kan op negen verschillende voorgedefinieerde locaties op een pagina worden weergegeven. Dit soort venster neemt weinig ruimte in en verdwijnt onmiddellijk wanneer een gebruiker naar een andere pagina navigeert of de prompt weg klikt.
	\\
	
	\textit{Toepassing:} Deze worden doorgaans ingezet als kleinere tooltips of informatie over bepaalde functionaliteiten.(bijv. een werknemer opent een lange lijst met orders en een floating prompt verschijnt met een korte uitleg over de mogelijkheid om filters toe te passen op lijsten.)
	
	\item \textbf{Docked Prompts:} Een docked prompt verschijnt standaard geminimaliseerd of geopend in de rechterbenedenhoek van het scherm. Het unieke aan dit type is dat het op het scherm blijft staan terwijl de gebruiker de rest van de applicatie bedient. De gebruiker kan het venster openklappen of sluiten naar behoefte.
	\\
	
	\textit{Toepassing:} Omdat dit type meer tekst en zelfs media ondersteunt, is het ideaal voor uitgebreide handleidingen, checklists of zelfs het gebruiken van video-tutorials. (bijv. een video met de voornaamste laatste nieuwe features van de voorbije release die beschikbaar zijn.)
\end{itemize}
\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Functionele vergelijking van Salesforce In-App Guidance prompt-types}
	\label{tab:prompt_vergelijking}
	\small
	\begin{tabular}{@{}lccc@{}}
		\toprule
		\textbf{Kenmerk } & \textbf{Floating Prompt} & \textbf{Targeted Prompt} & \textbf{Docked Prompt} \\ \midrule
		Rich Text Support            & Basis     & Basis     & Uitgebreid* \\
		Afbeeldingen ondersteund     & Ja        & Ja        & Ja           \\
		Embedded Video               & Nee       & Nee       & Ja           \\
		Action / Dismiss Button      & Ja        & Ja        & Ja           \\
		Snooze-icoon                 & Ja        & Ja        & Ja           \\ 
		Gedrag bij navigatie         & Verdwijnt & Verdwijnt & Blijft staan \\
		Grootte op pagina            & Klein     & Klein     & Groot        \\
		Focus-effect                 & Geen      & Scherm dimt & Geen        \\ \midrule
	\end{tabular}
	\begin{flushleft}
		\footnotesize *Ondersteunt extra opties zoals tekstkleur, hyperlinks en lijst-opmaak.
	\end{flushleft}
\end{table}

\subsubsection{Walkthroughs}
Waar een prompt beperkt is tot één enkele interactie op één scherm, biedt een walkthrough de functionaliteit om een complexer proces te begeleiden, waar meerdere stappen na elkaar gekoppeld zijn.

\begin{itemize}
	\item \textbf{Prompts:} Een walkthrough is in essentie een aaneenschakeling van maximaal tien afzonderlijke prompts (targeted, floating of docked) die een logische volgorde vormen.
	\item \textbf{Navigatie:} Walkthroughs zijn in staat om gebruikers over verschillende webpagina's, tabbladen en zelfs verschillende sub-applicaties binnen Salesforce heen te leiden.
	\item \textbf{Contextueel:} De kracht van een walkthrough ligt in de timing. De informatie is direct gekoppeld aan de handeling van de gebruiker op het scherm. Dit voorkomt dat een gebruiker vastloopt of fouten maakt, omdat de juiste instructies precies op het moment en de plaats komen waar deze gebruiker er nood aan heeft.
\end{itemize}

\subsubsection{Configuratie en Gedrag}
De effectiviteit van in-app guidance wordt onder meer bepaald door de instellingen hiervan. De prompts en walkthroughs kunnen geconfigureerd worden in een guidance builder waar onder andere de inhoud, locatie en type gekozen kunnen worden.

\begin{itemize}
	\item \textbf{Locatie en Context:} Per prompt wordt de reikwijdte bepaald. Dit varieert van een specifieke pagina binnen één applicatie tot een globale weergave die overal in Salesforce verschijnt (Any Page, Any App). Dit maakt het mogelijk om de guidance precies af te stemmen op de specifieke omgeving waarin de gebruiker op dat moment werkt.
	
	\item \textbf{Permissies:} De zichtbaarheid van de in-app guidance kan worden gefilterd op basis van profielen en permissies. Hierdoor is het mogelijk om in-app guidance enkel te tonen aan gebruikers die over de juiste rechten beschikken om de betreffende acties uit te voeren.
	
	\item \textbf{Activatie en Herhaling:} Voor zowel losse prompts als volledige walkthroughs kan worden bepaald wanneer ze voor het eerst verschijnen. Dit kan op twee manieren gebeuren, namelijk op basis van een vooraf ingesteld schema, of door een actie van de gebruiker. Het kan bijvoorbeeld dagelijks verschijnen op een specifieke pagina, of de gebruiker klikt op een knop die de guidance start. Hierbij kan de frequentie van herhaling vooraf ingesteld worden, en de gebruiker kan deze ook altijd aanpassen.
	
	\item \textbf{Interactie en Media:} Een prompt kan worden uitgebreid met actieknoppen die verwijzen naar een (interne) URL of flow. Daarnaast kan de tekst visueel worden ondersteund met afbeeldingen of, in het geval van docked prompts, met video's die direct in de interface kunnen worden afgespeeld.
\end{itemize}

\subsection{Evaluatie}
Naast de creatie en configuratie van in-app guidance biedt Salesforce enkele middelen om het gebruik ervan te analyseren:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Gebruikersinzichten (Analytics):} Het systeem verzamelt automatisch data over de interactie met de guidance, zoals het aantal weergaven, het gebruik van actieknoppen (\textit{Click-through Rate}) en het aantal keer dat een prompt of stap voortijdig wordt gesloten. Deze inzichten stellen admins in staat om te beoordelen of de getoonde informatie relevant is en waar instructies eventueel geoptimaliseerd moeten worden.
	
\end{itemize}

\subsection{Restricties en Limitaties}
Zowel Salesforce zelf als de native In-App Guidance-functionaliteit kent enkele strikte platformlimieten waarmee tijdens de implementatie rekening gehouden moet worden:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Desktop Exclusief:} In-App Guidance is exclusief ontworpen voor de desktopversie van Lightning Experience; de functionaliteit wordt momenteel niet ondersteund in de mobiele Salesforce-applicatie.
	\item \textbf{Systeeminstellingen en Custom Schermen:} Prompts kunnen niet worden geplaatst op systeeminstellingen (Setup-pagina's) of op specifieke onderdelen van de interface die buiten het standaard Lightning-framework vallen.
	\item \textbf{Stappenlimiet:} Een enkele walkthrough is technisch gelimiteerd tot maximaal tien opeenvolgende stappen (prompts).
	\item \textbf{Governor Limits:} Omdat Salesforce een \textit{multi-tenant} platform is (waarbij servercapaciteit wordt gedeeld tussen klanten), gelden er harde limieten voor server-side processen. Apex-logica is strikt beperkt in het aantal SOQL-queries en DML-operaties per transactie \autocite{SalesforceGovLimits}.
	\item \textbf{UI-Gedrag (Lightning Web Security):} Salesforce hanteert een strikte beveiligingsarchitectuur (\textit{Lightning Web Security}) die voorkomt dat componenten buiten hun eigen grenzen treden \autocite{SalesforceLWS}. Hierdoor is het voor een custom component technisch onmogelijk om standaard Salesforce UI-gedrag programmatisch te overschrijven.
\end{itemize}



%\begin{listing}
%  \begin{minted}{python}
	%    import pandas as pd
	%    import seaborn as sns
	%
	%    penguins = sns.load_dataset('penguins')
	%    sns.relplot(data=penguins, x="flipper_length_mm", y="bill_length_mm", hue="species")
	%  \end{minted}
%  \caption[Voorbeeld codefragment]{Voorbeeld van het invoegen van een codefragment.}
%\end{listing}